當局拘禁申請抗議美國貿易戰示威者

中美貿易紛爭在中國網絡引發沸沸揚揚討論。有網民對美國向中國發動貿易戰憤慨，向警方申請遊行，表達對美國抗議立場。南京一位居民申請示威遭拒絕後卻失蹤。中國官方嚴控各種理由的示威遊行申請。

據東方日報今天報道，中美貿易戰煙硝味愈來愈濃之際，有中國內地民眾打算趁「五一勞動節」，以遊行方式表達自己訴求，向當局提交遊行集會申請表後卻不獲批准。江蘇南京異見人士王健欲於下月1日，組織反對美國發動貿易戰的遊行，他本月16日向警方提交申請表，豈料翌日起突然失蹤。有傳王健被指「涉嫌尋釁滋事罪」遭拘留。

報道引述境外傳媒報道，自王健失蹤當天，其家人及朋友撥打王的電話，但都一直未能接通。報道引述王健的友人表示，王希望在五一勞動節組織隊伍遊行，主題包括反對美國發動貿易戰及為勞工爭取權益等。不過，王健周一到南京市公安局提交遊行申請書後，卻於翌日接到警方電話後被帶走。警方18日又到其住所取走電腦等物品。

報道說，也有內地其他民眾申請在下月1日時示威遊行，但同樣不獲准許。

美國又出招！ 擬引緊急權力法限制中國投資

〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易戰美國頻頻出招，外媒報導，有官員指出，美財政部將援引《國際緊急經濟權力法》限制中國對美投資，料與知識產權有關。

《路透》報導，美國財政部助理部長Heath Tarbert在國際金融協會論壇表示，財政部關於限制中國投資的特別辦公室，正在考慮推動美國外資審議委員會對外資審查的改革，或是運用《國際緊急經濟權力法》，以有助於川普政府對301條款知識產權的補救。

先前《紐約時報》便曾報導，1977年的《國際緊急經濟權力法》（International Emergency Economic Powers Act）曾在911攻擊後，用於對其他國家進行制裁。該法賦予總統權力，能夠取消商業交易和凍結外國資產。

美國外資審議委員會則負責審查國際併購，可建議總統阻止對國家安全構成威脅的外國投資。

支那人成日都當自己係人
爆一次大型遊行你唔驚黎多次八國聯軍共匪都驚啦
比你班畜牲咁做分分鐘真係滅國

噶

當自己人民係咩

當年啲反韓示威唔見你咁做既

江蘇南京異見人士王健欲於下月1日，組織反對美國發動貿易戰的遊行，他本月16日向警方提交申請表，豈料翌日起突然失蹤。

你班中國人係敵對嘅美國到先敢遊行

中國人咁痛恨美國
政府點知你地舉辦嘅反美示威會唔會演變成暴亂
搶劫店鋪或者打爛街上面嘅汽車
釣魚台反日都有例子啦
所以唔批准都好合理

支那仔本身諗住今次可以搶iPhone

你唔喺諗住反韓反日示威真係民間自發呀？

睇住啲支那仔俾人撚狗咁撚真係爽過打飛機

說好的美國連公司都怕, 但佢自己連市民都怕

打自已是最狠的

真愛國都唔得

支那都識遊行？

義和團快來了

花生

義和團啱啱起事都係對抗洋貨，
跟住拆鐵路燒教堂殺洋人

跟住撩到慈禧太后心雄，向各國宣戰
所以先有八國聯軍為保護在清嘅國民而攻打北京城

係強國做真心愛國膠既下場咪就係咁

愛國愛黨都變埋異見人士

愛國都唔比

中國又贏

禁止民眾示威
中國（共產黨）或成最大贏家

呢單野明顯見到民族主義失控既火苗，我相信有朝一日共產黨會比極端民族主義推翻